涉扒竊遭同袍截查時撻朵 休班警：6560觀塘伙記，我乜都冇做過！

駐守觀塘警區的休班男警被指今年2月於港鐵列車上，伸手拉開尼泊爾籍年輕女子的背包，企圖偷取物件，惟遭在場進行反罪案巡邏的便衣警當場捉住。休班警疑報上駐守環頭及警員編號後突然逃走，翌日他於觀塘警署外被捕。

休班警梁鴻基（32歲）被控企圖盜竊罪，案件今在九龍城裁判法院開審。

現年17歲的女事主Ema BANTAWA RAI供稱，今年2月6日在金鐘處理完英語考試事宜，約於6時許與兩名友人乘港鐵打算返回油麻地寓所，期間她曾將耳筒放入背囊，並將拉鏈拉好。她在金鐘站荃灣線月台候車期間，月台上頗為擠逼，其後她與友人一邊傾談一邊登上列車。

她下午作供時稱，當日列車將近抵達尖沙嘴時，有男子向她指出她的背囊打開了，並着她檢查背囊有否遺失財物。她發現背囊拉鏈有7厘米缺口，但她不肯定是原本背囊拉鏈未完全拉上，抑或被拉開了7厘米。

辯方盤問時向事主作了小測試，要求事主口述她今天所帶背囊的拉鏈是否已拉上，事主回答已拉上，但原來主要拉鏈亦有15厘米缺口，事主就此回應：「我以為我已拉上，但原來沒有！」。

女事主續指，她與2名友人登車後一直有講有笑，但友人從無提醒她背後有異樣，她亦未察覺孭在背上的背囊有何不妥。

據控方開案陳詞指，當時3名便衣警正在月台進行反罪案巡邏，發現被告於月台上遊蕩，形迹可疑，警員見被告登上列車遂尾隨其後。警員在列車內見被告站在女事主身後，一手打開她的背包拉鏈，另一手執黑色外套作遮掩。

警員後來上前將被告截停，帶被告及事主下車，事主發現背包拉鏈被打開。被告在尖沙嘴月台上稱：「阿頭，6560，觀塘伙記，我乜都冇做過！」及後眾人步至大堂時，被告突然離開，循出閘機走入國際廣場出口，之後失去踪影。警方隨後檢取港鐵站閉路電視，翌日拘捕被告，他否認犯案，但警員於列隊認人程序中將被告認出。

【案件編號：KCCC1286/18】

休班賊

講完自己number
仲逃走

阿sir走佬唔洗你教

毅進仔係咁上下

警畜做野唔洗警犬教

冇做過做咩要走 藍絲最鍾意呢個邏輯的

觀塘警署外被捕

屌你老味以為冇事照常開工呀？？

IN 香港警賊 WE TRUST !!!

屌你老母

唔係押住走姐，3條友旁住個賊都俾佢攞埋八達通拍出閘走人，仲要唔係即刻追返

月入 24k，
偷人耳筒，
斷正嗌自己 number，
反智轉身逃脫，

究竟係弱智定係狗改不了吃屎，
睇完，完全係

呢個先係最大問題 響左朵就冇王管
下次街邊道友大麻成響流朵係咪又會放走

不愧係全港最大犯罪集團

警察全部都係好人黎 唔准你地咁樣講

完全唔意外啦
就係貪佢夠蠢易控制先請

有冇人可以睇下個分數係"南亞人/休班警"邊個高啲

休班警一入地鐵係咪全部會智力減半
次撚撚都喺月台/車入面斷正俾人